\documentclass[parskip=full]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx,import}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{parskip}
\usepackage[inkscapearea=page]{svg}
\usepackage[labelformat=empty,font=scriptsize]{caption}

% \usetheme{Malmoe}
\usetheme{Warsaw}
% \useinnertheme{rectangles}
\useoutertheme{infolines}

\title{Pôle Réseau}
\subtitle{Introduction}
\author{Antoine Thys}
\institute{Bordeaux Ynov Campus}
\date{2021}

\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}

\logo{\includegraphics[height=0.5cm]{prj_ynov.png}}
\logo{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}

\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\source}[1]{\caption*{Source: {#1}} }

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
    \begin{figure}[b]
        \centerline{\includegraphics[height=80pt]{prj_ynov.png}}
    \end{figure}
\end{frame}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}{Sommaire}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame} 
}

\section{Présentation du labo}

\subsection{Les dirlabs}

\begin{frame}{Présentation du labo}
    \framesubtitle{Les dirlabs}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{David Roussat}: B2 Informatique
        \item \textbf{Lucas Requena} (Glytsh): M1 Sécurité
        \item \textbf{Antoine Thys} (ThysTips): M1 Cloud, Sécurité et Infrastructure
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Les groupes}

\begin{frame}{Présentation du labo}
    \framesubtitle{Les groupes}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Découverte}: David
        \item \textbf{Approfondissement}: Lucas
        \item \textbf{Avancé}: Antoine
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Découverte}

\begin{frame}{Les groupes}
    \framesubtitle{Découverte}
    Acquisition des premières bases en réseau:
    \begin{itemize}
        \item Les bases de l'adressage IP
        \item Dimensionnement d'un réseau
        \item Création de VLANs
        \item Routage simple
        \item Serveur DHCP
        \item Serveur DNS
        \item Découverte du matériel Cisco
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Approfondissement}

\begin{frame}{Les groupes}
    \framesubtitle{Approfondissement}
    Routage et sécurité:
    \begin{itemize}
        \item Routage OSPF
        \item NAT
        \item VPN
        \item Pare-feu
        \item Ajout de l'IPv6
        \item Switchs L3
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Avancé}

\begin{frame}{Les groupes}
    \framesubtitle{Avancé}
    Mise en place d'architectures complexes et automatisation:
    \begin{itemize}
        \item Routage BGP
        \item MPLS
        \item MP-BGP
        \item Routeur Linux (FRR/Bird)
        \item Les IXP
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Organisation de l'année}

\begin{frame}{Présentation du labo}
    \framesubtitle{Organisation de l'année}
    \begin{block}{\textbf{Premier semestre}}
        \begin{itemize}
            \item Cours
            \item TPs individuels
        \end{itemize}
    \end{block}
    \vfill
    \begin{block}{\textbf{Deuxième semestre}}
        \begin{enumerate}
            \item Projet sur la durée du semestre
            \item Projet en commun avec le labo infra
        \end{enumerate}
    \end{block}
\end{frame}

\section{Les bases}

\subsection{Nomenclature}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Nomenclature}
    \includegraphics[width=\paperwidth, height=0.8\paperheight,keepaspectratio]{Équipements.png}
\end{frame}

\subsection{OSI}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{OSI}
    \begin{figure}[h]
        \center{\includegraphics[height=0.65\paperheight]{Comparaison_des_modèles_OSI_et_TCP_IP.png}}
        \caption{\text{Par tomsgued — {\NoAutoSpacing http://tomwiki.wikidot.com/local--files/wiki:osi-et-tcpip/OSI\%20Vs\%20TCP\%20IP.png}}, CC BY-SA 3.0, \href{https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=28951991}{https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=28951991}}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Type d'équipements réseau}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Type d'équipements réseau}
    \begin{block}{Routeur}
        Permet de passer d'un réseau IP à un autre (niveau 3 et 4 avec du NAT)
    \end{block}
    \begin{block}{Switch}
        Interconnexion et/ou isolation de réseaux physiques (niveau 2) 
    \end{block}
    \begin{block}{Switch L3}
        Fonctionnalités d'un switch + possibilité de routage (niveau 2 et 3) 
    \end{block}
    \begin{block}{Pare-feu}
        Protection des réseau IP jusqu'au niveau applicatif (niveau 3 et 4 ou 3 à 7) 
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Adressage Réseau - Résumé}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Adressage Réseau}
    \textbf{Pour faire simple:}\newline
    Les machines utilise des adresses IP pour communiquer entre elles sur un réseau.\newline
    \newline
    \textbf{À quoi ressemble une adresse IP (unicast):}\newline
    10.45.146.254/38 - {\NoAutoSpacing 2a0c:b641:111:10:7ee3:3d41:5883:c7fb/64}\newline
    \newline
    \textbf{Comment une machine passe vers un autre réseau:}\newline
    C'est le rôle de la "passerelle par défaut" ou encore "Gateway" qui est un équipement faisant du routage.
\end{frame}

\subsection{Adressage Réseau - Calculs}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Adressage Réseau}
\end{frame}

\subsection{Adressage Réseau - Types de réseaux}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Adressage Réseau}
    \begin{center}
        \textbf{Types de réseaux:}
    \end{center}
    \begin{columns}[t, totalwidth=1\textwidth]
        \begin{column}{0.48\linewidth}
            \begin{block}{IPv4}
                \begin{itemize}
                    \item Unicast: vers une seule machine
                    \item Broadcast: vers tout les équipements du réseau
                    \item Multicast: vers plusieurs équipements
                    \item Anycast: vers le plus proche
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
        \begin{column}{0.48\linewidth}
            \begin{block}{IPv6}
                \begin{itemize}
                    \item Unicast: vers une seule machine
                    \item Multicast: vers plusieurs équipements
                    \item Anycast: vers le plus proche
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Adressage Réseau - Ressources}
\begin{frame}{Les bases}
    \framesubtitle{Adressage Réseau}
    Pour en savoir plus \textbf{\NoAutoSpacing https://cisco.goffinet.org/}:
    \begin{itemize}
        \item \href{https://cisco.goffinet.org/ccna/fondamentaux/modeles-tcp-ip-osi/}{Modèles TCP/IP et OSI}
        \item \href{https://cisco.goffinet.org/ccna/ipv4/introduction-aux-adresses-ip/}{Introduction aux adresses IP}
        \item \href{https://cisco.goffinet.org/ccna/ipv6/adresses-ipv6-multicast}{Les adresses IPv6 Multicast}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Routage}
\subsection{Introduction}
\begin{frame}{Routage}
    \framesubtitle{Introduction}
    Le routage permet de passer d'un réseau à un autre. Ce dernier est effectué en couche 3 couche du modèle OSI soit la couche Internet du modèle TCP/IP.\newline
    \newline
    Nous pouvons diviser le routage en 2 types:
    \begin{itemize}
        \item Routage Statique
        \item Routage Dynamique
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Routage Statique}
\begin{frame}{Routage}
    \framesubtitle{Routage Statique}
    Un petit schéma:
    \begin{figure}[h!]\centering
        \center{\includegraphics[width=\linewidth]{Statique.eps}}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Routage Dynamique}
\begin{frame}{Routage}
    \framesubtitle{Routage Dynamique}
    En rajoutant l'OSPF:
    \begin{figure}[h!]\centering
        \center{\includegraphics[width=\linewidth]{OSPF.eps}}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Les ISPs}
\begin{frame}{Routage}
    \framesubtitle{Les ISPs}
    Un petit topo sur les ISPs (Internet Service Provider):
    \begin{figure}[h]
        \center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{ISP.eps}}
        \caption{By User:Ludovic.ferre - Internet Connectivity Distribution\&Core.svg, CC BY-SA 3.0, \href{https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=10030716}{https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=10030716}}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Les IXPs}
\begin{frame}{Routage}
    \framesubtitle{Les IXPs}
    Les IXPs (Internet eXchange Point):
    \begin{figure}[h]
        \center{\includegraphics[width=\linewidth]{IXP.eps}}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Conclusion}
\begin{frame}{Conclusion}
    \begin{center}
        \textbf{Merci pour votre attention!}
        
        Avez-vous des questions?
    \end{center}
\end{frame}

\end{document}